教廷部長讚港青為公義抗爭 英外相促查6.12暴力場面

教廷部長讚港青為公義抗爭
英外相促查6.12暴力場面

吳穎堯參與彌撒後，與法瑞爾樞機主教（左一）及一眾教徒自拍留念。

【反送中】

【本報訊】香港反送中運動的和平理性，贏得世界尊重，在昨日連登論壇為在各國際大報登頭版而眾籌之前，中大天主教同學會會長吳穎堯已率先在梵蒂岡，向教宗方濟各陳遞一封香港教會青年的聯署信，盼教宗關注並聲援香港情勢。另英國外相侯俊偉回應國會下議院質詢時表示，在香港人權和基本自由的關注獲得回應前，英國將暫停向香港輸出相關防暴裝備。

記者：李俊杰

相關新聞：19國領事館巡迴請願 晚上愛丁堡集會

英國國會下議院昨日舉行口頭質詢環節，工黨下議員夏爾馬向外相侯俊偉提出質詢，侯俊偉回應指曾在6月12日向香港特首表示關注，昨又促請特區政府就6.12的暴力場面進行獨立調查，相關報告的內容將影響日後英國對香港輸出防暴裝備的許可證；在香港人權和基本自由的關注獲得回應前，英國將暫停向香港輸出相關裝備。侯俊偉又表示，他對修訂《逃犯條例》非常關注，又指《基本法》保障港人基本自由，認為香港不應該出現違反《基本法》精神的情況。他指英方會繼續遵守《中英聯合聲明》，並期望中方同樣這樣做。

吳穎堯日前近距離與教宗接觸，並向對方表達有關香港的情況。

中大女生：教宗為港祈禱

另外，本月18日年僅18歲的中文大學護理系學生吳穎堯與另一名大專院校學生，以香港教區代表的身份飛抵羅馬，參加教廷本月22日舉辦的天主教國際青年論壇。她稱，論壇宗旨之一也是向外界分享香港的情況，於是順水推舟，為香港發聲。她稱從未料到可近距離與教宗接觸，並憶述當時教宗帶着和藹的笑容接見大家。當她走上前時，教宗主動與自己握手，她也立即向教宗說出「please pray for Hong Kong.（請為香港祈禱）」，並獲教宗友善地回答「好」，她隨即親手將聯署信交予教宗。

她又提到家人事前對遞信一事不知情，但事後也認同她的做法，並因女兒可為香港發聲而感到榮幸。據天主教亞洲通訊社報道，教廷家庭生命部部長法瑞爾樞機主教（Kevin Farrell）在聖伯多祿大教堂替與會者主持彌撒期間，讚揚香港學生起身為公義抗爭，也提到1989年天安門事件中，以身體擋坦克前行、保護學生的勇士，吳堯穎稱這令她感到十分驚喜。

相關新聞：林鄭32.8分歷任特首最低上任兩年超董越梁「7.1上街踢佢走」

上一則
上一則
送別杰仔 不相識的默契

下一則
下一則
港人訪台冀蔡英文聲援

19國領事館巡迴請願 晚上愛丁堡集會
林鄭32.8分歷任特首最低上任兩年超董越梁「7.1上街踢佢走」
「唔好意思」大行動 變陣抗爭
荃灣港安篤灰 工黨踩場促道歉
90後公開信：年輕人敢承擔，高官呢？
少女遭警拖行 被迫露bra遍體鱗傷 供稱「自己跌倒」始獲救治
促獨立查衝突 陳日君斥警淪政權工具
九華校友轟李家超楊潤雄雙恥
警上載片段 稱未阻文職離總部
指無編號警非執勤 郭卓堅申覆核
區選諮詢會取消 土地共享計劃押後惹爭議政策骨牌式冧檔
經民聯轉軚倡撤回 梁美芬：面子唔重要
陳太：鄭若驊應承擔責任請辭
元朗大埔區會 阻撤惡法動議
西環集中營：北京怕外國勢力 反送中讓步
送別杰仔 不相識的默契
港人訪台冀蔡英文聲援
港漂撰文筆戰內地KOL
G20前夕 網民11小時籌670萬全球登報反送中